中國2020年重覆火箭首飛

中國航天科技集團一院11月3日發佈消息，中國航天集團與國內其他優勢機構已經聯合研制，確立了中國可重復使用運載器方案，將在2020年海南文昌航天中心首次試飛，拋棄原有的火箭動力起飛，能夠將有效載荷的運輸成本降低到現有的長五運載火箭的十分之一。

這是一種完全不同於獵鷹火箭或者X37B無人空天飛行器的新型空天飛機，前兩者都還依賴於大型運載火箭。而這次是一種升力體式空天運載器，不僅能夠重復使用，而且效率高，環保與經濟性也遠遠優於前兩者。

通過大氣層內運載器飛行至足夠高度與速度後，空天飛機打開主發動機脫離運載器，從而快速進入軌道。運載器之後便自動滑翔會機場，平穩降落後檢修和再次填裝燃料就能夠重復使用。

這種發射方式快速高效，而且運載有效載荷也能夠滿足中國航天活動需求，能夠開展大量太空建設活動。

2020年先玩穿梭機?說好的超英趕美呢？

2017應該冇國家識整/有不直整穿梭機 過多10年隨時失傳

支那最叻就係吹
未做就吹定先
到時做唔到就扮唔記得

冇計，佢都唔想
鬼叫淨係偷到穿梭機幅設計圖偷唔到spacex個張咩

由計劃到首飛3年？咪吹啦

印度都有怪獸火箭，太空科技都勁過支那幾十年

整部濕鳩arj 21 都整撚左十幾年

佔領月球好過

2020年space x已經上撚左火星

遍文作者唔識野就唔好比較VTVL同飛機方案
飛機要帶兩個機翼，重返機場一樣要再起動發動機，太空梭經驗已經證明有翼唔等於容易重用，第二節即仲要受母機跟制通常得2噸LEO

呢啲好似係叫hotol, 歐美講咗幾十年啦，重未有人做到，支那憑乜撚做得到？

外國認為唔feasible 嘅野支那會不計成本去做唔出奇

外個拎錢要經國會.
大陸D錢求鳩其用. 邊個去理就被自殺.

HOTOL 個隻係SSTO唔同依架，中國個隻只係用carrier plane 加速同增加高度改善ISP
係類似而家DARPA 同波音XS1 ，或者Pegasus

概念圖仲要好似

一起樓主底原來係跑跑卡丁車好玩

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

極右派政治家：關愛座底已起, 電話號碼流出

唔好唔記得仲有個失控既衛星未處理